生於悲情城市-香港

生於90年代嘅我，以前都算係一個中產家庭，細個覺得係香港出世係一件好幸福嘅事，可以食好住好著好。
到我七歲嘅時候，屋企財政出現左問題，由大屋搬細屋，由買私樓變租樓，之後開始排公屋，排左就黎十年，足足浪費左十年時間，人生最保貴果黃金十年都係做part time
，就係為左唔想超出個入息限制，香港啲公屋起黎唔係比香港人住，依家香港人都無屋住，仲要不停放啲新移民入黎香港，究竟香港政府依十幾年黎係到做緊咩野，人工就全世界最高，做野就九流，起埋啲無建設性嘅野，全香港咁多山，咁多地都搵唔到地方起屋係比香港人住，不停話舊區重建，拖下又五年，拖下又十年，真係到歸天都未等到。
由以前差唔多最發達嘅城市到依家差唔多仲落後過大陸嘅城市，可能有人話香港有光纖，有八達通，全世界頭十位嘅機場，但係依啲都係十幾廿年前嘅事。依家仲要衰到用埋啲大陸野，支付寶，Qr code。人地大陸就日日進步不停創新進步一直發展，香港就原地踏步，連最普通用電話當八達通用都係得一隻牌子做到。
政府富房有咁多錢，可唔可以真係做啲係為香港人做嘅野呢？係咪真係要好好反思一下，係咪真係要做到為出糧而出糧，任期界滿就拍下屎忽走人。
返工時間全世界最長，樓價全世界第一，係咪真係要為生活做到死果日都要繼續做，香港人係咪真係要咁辛苦，份糧淨係擰黎交租，唔死一世窮。

對唔住細佬我文筆唔係咁好，有感而發

明你意思

唯有移民一條出路

其實我幾想移民去日本，可惜我又唔識日文，人嘅心地又好，環境又舒服，不過又冇技術又冇錢，每次去日本旅行都好開心

香港人幾時肯醒
仲要比政府撚幾耐先識為自己爭取
下下都要其他人幫自己爭取
有啲on9仲屌嗰啲肯企出嚟嘅人
molamola

生活不了日本

我地由最自由城市，變咗做被控制城市

班高管只係為咗自己，唔係幫香港人

佢地唔聽話都冇好結果，成班都係棋

佢地心諗，想企出嚟嘅最好心灰

快啲移民，咁就可以放多啲人落嚟

溝淡啲，又冇人攪事，

所以唔好走，要留低，

走得嘅都有啲錢，留低啲冇錢窮人喺度

更加易控制，比嗰小小恩惠就好似皇恩浩蕩咁

班窮閪乜都聽哂佢地講，仲死得快

2047就係香港死期